醫管局員工討論區 54

一、簡介
醫院管理局（簡稱醫管局；英文：Hospital Authority，縮寫作HA）係一個香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。
二、申請手續及招聘流程
⚠️注意：中／英文版招聘站列出不同職位空缺
甲、英文VNC申請手續
【適用於所有文職職位】
1. 從下列網址進入英文版招聘站

乙、中文VNC申請手續
【只適用於部分病人服務助理及運作助理職位】
1. 從下列網址進入中文版招聘站

2. 郵寄填妥嘅職位申請表HA(G)13到有關VNC指定嘅地址
HA(G)13下載網址：

丙、招聘流程

三、常見問題
發問前請先細閱下列內容
問1：新入職醫管局僱員係唔係公務員？
答1：唔係，新入職僱員並非公務員，因此唔享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。
問2：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答2：唔會，只會以起薪點聘用。

問3：每星期返幾多個鐘？
答3：每週工作時數為44小時總工時(包括用膳時間)。
問4：建議大學畢業生申請咩職位？
答4：持有學士學位嘅大學畢業生符合資格直接投考EA II。近年有越嚟越多畢業生選擇先任職EA IIIA汲取工作經驗和知識，再投考其他職位。

問5：醫管局有冇晉升機會？
答5：醫管局冇自動晉升嘅機制，同事需自行投考職位以爭取晉升機會。根據現行人力資源政策，醫管局在職僱員會獲優先考慮聘用。醫管局晉升階梯可參閱下圖：
管理、文書及秘書職系

醫療、護理及專職醫療職系

問6：EA晉升Clerk後，薪酬會有咩變化？
答6：Clerk職系薪酬跟隨醫管局一般職系薪級表(HGPS)，另享有隨薪級遞增嘅每月津貼。合約／常額全職EA晉升至Clerk III，會根據現時基本月薪過渡至最接近而唔低於現有水平嘅薪級點。
E.g. 晉升前基本月薪為$17888，薪級點將會定於HGPS第6點($18795)，另享有每月津貼($1482)，總額為$20277，詳情可參閱下圖：
行政助理(EA)晉升文員(Clerk)之薪酬變化

問7：申請咗醫管局其他職位，現任部門會唔會知？
答7：每個遴選程序會絕對機密處理。喺一般情況下，部門唔會知悉屬下員工申請其他職位。但係遴選委員會嘅部門代表或會繞過HR直接諮詢申請人上司。如果成功獲委任至其他職位，現任部門會喺申請人簽署應聘書後經由HR通知，以安排調職手續。
問8：如果獲其他部門委任，轉職需要等幾耐？
答8：由簽署應聘書日期起計，委任至不同職級會在8個星期內生效；同級調職則為12個星期內。（注意：在正常情況下，須在所屬部門服務滿18個月，同級調職申請才會被考慮）
開Post #1 Template

開Post #2 Template

問10：我可唔可以從事有薪嘅外間兼職？
答10：僱員須事先得到醫院行政總監(HCE)批准，才可從事有薪外間兼職。有關申請表格可從HR索取。根據《人力資源政策手冊》第H7.10.1條，僱員如未經事先批准下擅自從事外間工作，將會受到紀律處分。
問11：乜嘢係SDR？
答11：SDR全寫為Staff Development Review(中文：職員發展檢討)，係一個正規及公開透明嘅機制，畀上司同職員公開坦誠討論其表現及發展，並促進雙向溝通。SDR每年進行，分為6級：
① 超卓 Outstanding
② 優良 Superior
③ 良好 Good
④ 有成效 Effective
⑤ 尚可 Marginal
⑥ 低於工作的要求 Below-standard
問12：會唔會唔續約？
答12：在正常情況下，如僱員SDR評為有成效(Effective)或以上嘅評級，將可永續其聘用合約直至達到退休年齡。然而，少部分僱員會受聘於有時限嘅職位。
問13：可否轉制為常額僱員？
答13：根據現行政策，合約全職(Contract Full-time)僱員喺現任職級連續服務滿三年或以上及符合有關SDR評級嘅要求，便符合資格申請轉制成為常額(Permanant)僱員。
四、參考資料
甲、薪酬管理機制
①公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)
醫管局薪級表及薪幅制度職系嘅薪酬範圍（起薪至頂薪）會跟隨APA調整，但每月津貼則維持不變。
②週年增薪機制
增薪條件：SDR評為有成效(Effective)或以上
薪級表職系(例如Clerk)聘任滿週年時會獲得增薪點，以其職位之頂薪點為限；
薪幅制度職系(例如EA)聘任滿週年時會獲得週年奬勵(Annual Award - AA)，即基本月薪每年遞升2.5%，以其職位之頂薪為限。

乙、聘用條款／福利

丙、醫院聯網常見職系

丁、歷年行政助理(EA)職系月薪範圍

我發覺post #1經常用返舊版，冇copy Google Doc個template

In咩

報左ea2 好驚佢內定 連in都冇得in
難得係我做開個行 地點又就腳

不論有冇exp 其實直入EAI有冇機

EAII見話好多都內定

唔通要入EAIII 做起？

講彩數

揾2皮幾
都級下屬
係政府幾皮都最下層

好多都寫明要有嗰方面經驗

想知政府咩職位月薪幾萬都係最低層？

問8：如果獲其他部門委任，轉職需要等幾耐？
答8：由簽署應聘書日期起計，委任至不同職級會在8個星期內生效；同級調職則為12個星期內。（注意：在正常情況下，須在所屬部門服務滿18個月，同級調職申請才會被考慮）

第一頁有

大家對於HA既HR department 有咩評價
收到interview 第一次apply HA

To
Aco
紀律散仔
係好多部門無下屬 但3-4

港島東

其實人工starting 少以前一大截不過而家咁既時勢..

唔好嚇我

ea3a呀不過in下當經驗

好想入ha 做ea
報咗好多eaii po都冇理過我

有冇巴打講多啲OSH同Training Center嘅野

osh 好好做呀

可唔可以講多少少工作內容
做osh嘅經驗考唔考到RSO?

收到bc call
係呢兩個+ward其中之一
Ward就唔會考慮 呢兩方面想了解多啲

唔熟osh 架構 rso 係咩？
我淨係知要係咁睇工傷related 嘅野/ om clinic 呀果d，同埋成日要搞event 搞awareness

好似幾好咁喎
Rso= registered safety officer 註冊安全主任

咁升遷/前途黎講呢個dept點樣

升osh2 1 再senior...

我係ea2 如果最終目標係eo2/ha2 呢個dept會唔會無咁大競爭力

高層都咁得閒出嚟放風

想入三巨之一 FM / PMM

Yes
但入左HA內部係咪多機會過街外人考其他位？

Kec pmm 半年第三次請人

唔奇

大院PMM EA 2 無10個都有8個

1. 為咗入HA就take offer
2. 等到一個喜歡嘅dept

20fg 原本有工返

你哋會點揀

第一次有得見不過未grad 就算人地對我有興趣都無用
第二次見都無得見
第三次唔知會點 如果accept左offer就要18個鐘後先走得

有工返就緊係揀2我地呢啲失業撚先要乜鳩都take

冷門N展狗有份工 但根本唔想做N展師 一路都想入HA

心水都係fm/pmm 前景都好似好d
但諗緊好唔好為左想入HA而入supporting services呢兩個dept

好，幾大就幾大，沙蟹就沙蟹

你一定會後悔
HA伏到無底深潭

三巨頭好似唔包FM
定依家變左

三巨頭唯一有少少前途係Procurement
其他兩個入去都係伏

非admin 嘅ea晉升機會會唔會低過admin好多？ 定其實差唔多？ 我見eo好多時做嘅都係admin dept嘅

我見今次龍頭醫院話請我 所以又心郁郁

仲以為返一至五

但OT應該有補水？

你dse language 咩grade

中英數全4

非admin晉升其實好難

我上一份工都係咁情況老姑婆上司

有無做過香港紅十字會輸血服務中心及轄下各個捐血站、流動捐血隊 三A級病人服務助理嘅巴絲可以分享下

唔比帶黃色飾物返工

想問 8月申請左5% housing
係咪一年後先有得出？

有無多啲實際工作嘅資訊

想問General Admin 同 Supporting Services有咩做？會唔會好伏？

想問下醫管局個醫療福利其實包唔包埋急症室 SOPC果D
上次睇過急症無諗起
同埋做緊既你地有無話自己跟多份醫保之類

海巴 可唔可以講下OSH& Training Center嘅前景/工作

最遲半年內出，要上房署vet

Ea3a位
無問到hr

唔該

想問問大家會點揀？
1. Ea3a GOPC
2. Clerk iii (overnight shift)

我收到ss bc都係青山 同你同日in

前途黎講一定係2 不過你要捱到夜更

我in個陣個考官都有講 問我o唔ok 之後我講咗話我prefer 文職 唔太想搬野 但工作需要都會做

其實怕自己挨唔到夜
但係 GOPC 應該都好難頂，仲要冇咩晉升機會

包

睇地方遠近啦
1近啲我會揀1

係A&E
所以好難揀
其實Ea3a GOPC 係咪好伏？

都有問過，
係驚個量太大姐

感謝

原來係咁 唔該

HAII嘅written test係咪多數寫3篇文

可以，跟住老細會出嚟搵你

有無人apply左occupational (safety&health officer)收到筆試通知

收到
唔記得左係咩rank
好似係eo2?

我都收到係咪又係內定架

寫係occupational safety hygienist II

想請問由截止申請到有工反，過程大概幾耐？
(Clerk III / EAII/ EAIIIa)

21 fg 準備申請，想睇下幾月申請會差唔多
Thanks

預咗要搬枱托

你等6月出到所有成績攞到一張印住 “completed” 嘅testimonial先再報

如果唔係就算對方對你幾有興趣都唔可以請你 最終換黎嘅係一次又一次嘅失望灰心同自我懷疑

Full Time RN 位網上申請完要等幾耐
好想有工開

想問做緊ea3a, 如果apply ea2, 使唔使做夠18個月, 定係剩係同grade 調職先要等咁耐?

有冇HR 同事呀？
我RN 平時拎開5%housing
屌但8月renew contract 唔知係咪冇揀到housing/HLISS
呢幾個月都冇housing
今日check返糧單先見到
有冇得拎返㗎？？

原來HR同事放咗工都要做野係真架

ching 問下姐
咁啱隔咗個weekend 成皮嘢個人𤓓𤓓攣呀

講下笑姐
咁啱我都想問同一個問題

Thx

renewal 果陣要交番張hliss 表格，兩三個月後會back pay 番

感謝🙏🏻

師兄
唔好意思 等左一段時間 心好灰
本身fg part time rn 報左HAHO Full time rn
佢早兩日打黎問資料同processing

有冇機會有得見 同一段佢話process 喺會做幾耐

有證書先肯請？報定都唔得？

thx 有得back pay 就得lu
thx

邊個cluster? 我12月1去haho in咗ea 1唔知有冇機 最快幾時會收到offer㗎其實⋯

無證書你只可以用中學畢業嘅學歷去報

收到NTWC EA2 Zoom in
有無巴打in 過？

咩dept

我報various dept 未知會比咩dept我

如果有final year letter又點計🤔

Final year letter 即係未畢業啦？

不過你填學歷果時個年份都睇到你未畢業

其實你可以照報，不過通常都會shortlist 走曬

我本身有份唔錯嘅工 見完再睇下點

fg有clerk offer好好架啦
有幾多人做幾年先升到EA 1

EA返ward洗唔洗返shift其實
定睇需要?

More more

CRD-BCS

咁即係早apply有著數？好想轉工呀
感謝ching解答

邊間

Bc完大概要等幾耐

個肺無花就得

仆街 想入HA想到尋晚發夢都收到ha offer 仲要係見完10分鐘後收到dream dept dream hospital 嘅offer 約即日body check埋 仲話肯幫我賠錢即走

邊個dept係dream dept?

FM/ PMM
N展仔好似做FM關係大d

巴打唔係有call喇咩？？

放鬆下啦喂

KCC 經常有FM EA位

NTWC 前排先開完2、3個 OPA 1同 EA

Osh/ training center好似前景無咩咁 又跳唔到做admin

哦，原來少爺係做AHM

入ha就要預左自己做夠年資就自己去報其他職級工作能力夠嘅話，老細都會主動叫你試下升

in完feel到伏味濃

我愛HA

日日啲嘢都做唔曬，好攰。。。

(EAIIIA)#kill

有冇人呢排in過hiro 有bc

點伏法？有冇written test?

DH呢排咁多COVID位有冇人有報

3仔都會做唔哂咁大獲?

下 有咩咁出奇 係咁嫁啦
做唔晒咪自己留堂無補鐘
同老細講工作量太多要人手
老細會同你講 下 宜家既人手編制係100% 嫁喎 (根據20 年前工作量）
最後老細會同你講留唔到堂就早d 返啦

係。。。 好很大鑊

More

岩岩bc完，見到啲EA都係坐下櫃檯叫下名咁，x-ray房入面就係不停幫人照呢樣嗰樣咁，無咩特別

原來果d係ea來
一路以為pca

我估櫃枱嗰啲係ea 房入面著左制服嗰啲係pca

唔洗估啦 綠袍咪ea 藍褲咪pca hca 綠褲咪wm

要

現在個個都會自動自覺早返。。。

早成個鐘頭返真係痴鳩線 我一定唔會

當你做唔曬啲嘢， 然後個波喺你身上到爆，好煩。。。

而家好多醫院都重建， 個個部門都要喺未來新建大廈度要攞多啲位，为所以 而家啲病人仲多過疫症前！

想問下body check 要幾耐？

無嫁 做快D囉
我唔會早返,最多留半個鐘堂,飯就食快D,係其他地方multitasking做囉
做漏咪做漏,唔錯d大獲野is ok
多年訓練變左摩打手

點解做咗啲急嘅嘢先囉， 擺優先次序， 但係 冇做到嗰啲嘢會返轉頭搵返你。。。 好煩。。。

幾時啲排版可以電腦發呀

HA? 十年後啦

摩打手都有極限

啱啱send email約過幾日見 點同依家老細講好
定係其實搵我陪跑

上次約zoom 3點半in,最後4點半先到我

我都係咁 等到恰著左

唔好FF咁多
絕大部分人EA1/C2止步
不如做ACO

究竟點先可以升高過C2

C2人工高過aco的
不過晉升機會低過qco

講又好似比左個「我想走啊」嘅感覺佢
最後唔請感覺又好柒

SL見又好似唔可行

以前個佛教、聖母個低級經理李X儀
去咗港島西做又係咁衰

啲人講佢以前佛教攪散咗人哋兩頭家
自己又離咗婚

真心變態

你12月1見完？

唔係呀 你幾時見完呀

做ha既你哋仲有冇買醫保？定靠哂ha

你有offer?

congrats

上星期in?

同問 我都收到call....

如果係港島西三細院小心啲
個腦細好變態

有無foreman或者opa 2同事？

呀
Fg收到ws2 interview

有冇人試過waitlist成功呀😢

你點知自己係waiting list,佢通知你！？

知唔知而家ha ii升ha i大概平均要幾耐？

我

個李X儀由九龍中臭到港島西
果邊三間院所有部門都憎到佢死
不過已婚男同事可以試下過去
因為呢隻癲雞好鍾意攪有婦之夫

自爆嘢唔答

今年應該少左人報醫管局既工啦，成年都係熱廚房又無WFH

錯哂 開個EA II位都百鳩幾份application

EAIII position 都有20-30個in，n 多FG

大把出面搵唔到工/比人炒既爭住入嚟做

明明以前係HA 員工怒屌區 你睇下宜家

想知 eaiii入職後如果報eaii 又有interview的話 到時係咪要請假去 ？

係

點解可以ea1都全中文in
係咪個老闆揀好人hea in我

我有兩個朋友都係u grad 做iiia我真係好好運

但冇written n second in

ea1都有內定

有NTEC EA2 admin bc call～但同時等緊HKCH EA1 (external relationship and donation department) 消息
有冇巴絲可提供下資訊，表示未做過HA

clerk

原因呢？有allowance?

跳point、多AL

好似係係 Clerk得個starting差啲其他都好過ea

有冇人收到WS1 interview

WS1 巴打應該有過10年經驗

多余一問：
請問如何太多野做(長期)做唔哂，和上頭講/反映會唔會有好結果？!

上頭=咩level 先

想問下用中文定英文面試

12月頭close果d HO EA1派interview未

今朝interview完 啱啱收到call叫我send學歷比佢 有冇機？
Or ff too much

我都比哂 所以奇怪佢會再問

應該正常程序黎，suppose in之前佢會收你啲證明文件

其實apply嗰陣都交晒啲文件上去啦

基本上要show以下幾樣野：
1. 如果ward請 要願意做/唔介意ward,輪更,8號波更,唔怕武肺傳染病
2.如clinical dept請(包括ward) 要願意對病人家屬
3.識HA基本架構 有exp最好
4.識software,熟ms office,excel formula
5.講野清晰
6.唔好表現太叻/有條件 比人感覺會好快走(特別對晉升/工作環境較差嘅非admin dept)

基本上對gen admin,fac man, procurement, supporting, supplies, public affairs, HR, finance, q&s, planning&commission, health info, catering,laundry,clinical admin呢d非醫療部門就展現你夠醒夠熟

對醫療部門就表示肯學肯捱就得

想知HR Clerk 3 trade test係點？會唔會要計糧？同埋interview其實會問乜？

KCC？

KCC係直接見人 啱嘅話先叫你再交文件

如果係非醫療部門 但又唔夠醒目呢？

醫療部門淨係肯學肯捱就死撚得 一定要醒同識執生
不過太辛苦無人做先要將要求降低請埋d傻鳩激鳩自己d人

唔該曬大家

想問下opa 將來可唔可以轉做clerk ?

自膠一打, 不過都可以試下ge.... 打工都係為錢姐, 請urgent AL

Fg有半年經驗收到ws2 interview... requirement無話要幾多經驗 諗緊好唔好花時間去

做緊ea3a 根本nothing to lose

係，我上星期都做咗

利申：現職EA2，唔洗應付病人

想問下HAII written test會考啲咩

u grad 搵ea2搵極都無回覆 take左個ea3 offer
我知平級換位要等1年半 但搵上面ea2 會唔會有要隔幾耐時間？定我依家返頭幾日工已經可以試apply ea2 ？但hr見我cv返完幾日就apply個感覺會唔會唔係咁好

我都收到 係咪有報有有得in

我覺得係 因為我test時間同interview時間隔好遠

參考#629，無限隔幾耐時間，hr啲料唔一定互通，人不為己 天誅地滅

WS2 同 WS1人工係幾多

thx

見到ea1請人 通常係咪唔會請fg 又或者呢啲位內定左thx

我都係 同一間醫院 唔知同上司講

好 唔該ching

我好近喎

都係 apply左先。不過知唔知呢啲位有冇skill test 如果有中文打字我收得皮之前先考完aco/ca個skill test

pca Prosthetic & Orthotic Department interview

Aco

想問pca 3a係咪長期都好缺人，流失率好高？

自己考

打比醫院直線，駁去HR。

Work from Hospital

我地CEO咪早喺第一次公務員WFH時出信表示後勤人員為免打擊示氣，要支持前線而繼續work from hospital

點解ching你咁快有消息仲要翻埋？我咩消息都冇，apply左大半個月了

Kwc

wfh 係又，但你要紀錄低你做過啲咩，而且係要 measureable，又唔影響 patient service 先得，而呢樣野 haho 就話交返比部門主管同員工協調

haho 真係垃撚圾

你有冇interview

雖然你班客的確有sen

冇，但通常d客的確要接受吓特別教育

想問下interview hr eaii 會唔會有筆試/written test thanks🙏🏻

係咪九龍西醫院
冇電牌唔好哂時間in
利申做緊ws2

最難做就係YCH同KWH
電牌個個入黎前已經拎左
唔係點當更,邊個打MCB

perm唔係一樣照抄得咩

邊有咁易炒啊咁易炒入黎HA把撚

我都apply 又interview 過好多次

報咗咩呀？

同行，一D回音都冇

出名唔好做 有offer既都唔知要唔要好

EA

係囉

可能係佢地眼中自己in得好差掛

可能過多陣有消息呢

我見好多都一個禮拜就有，有幾個都個兩個禮拜，可以放棄啦，自己預左冇

我in個幾個過左兩個禮拜

你係待業定純粹搵工轉啊？

加油啊 希望你快啲有offer

FG

你都係

錢解決到嘅問題就唔係問題，最緊要係入pool先

apply完幾耐有interview

8大而家入ea3a都唔易
勁多人掙

perm捱兩年就得，但係少好多假
唔轉好過轉

你地話ug 要考ea2
但ea2全部寫要有什麼醫院經濟發展
咩部門經驗點考

所以上面好多ching都話好多大學生考EA3

Ching 個situation 同我一模一樣我都考慮緊係咪應該繼續apply ea2, 但係頭三個月又無得請AL

照報，有得見嘅話就見，最多叫hr比你放no pay leave

唔係啦ea1比ea2 睇多少少經驗（亦唔係必然），所有ea位請你返黎都係重新train過，所以佢寧願請啲佢地鐘意嘅人 利申無經驗嘅EA2

想問下內聯網點登入？個acc同密碼係邊到揾到

問上司拎form，填完交去IT部
彈返嚟張form/上司email收到你既id同密碼
無人幫你整咩

EA / PCA / OpA轉做常額會比較抵。雖然冇咗約滿酬金，但HA每月會資助MPF僱員強制性供款，變相將約滿酬金平均每月發放，而其他褔利不減。

佢係EA IIIA，你係EO II，兩者轉常額對聘用條款嘅變化唔同。

BC左未？

Ching perm 冇左housing 5%， 得番申請供樓利津貼，但要用p loan

佢會幫你約做BC, 到時再問佢啦
可上班日子可照答佢做緊份工要一個月通知，叫HR盡快比期你幾時返工就得

明白 thank you

IT 狗

按揭 種類之一

邊間先？

上個禮拜in左hr ea1 如果請既話 大約幾時會知道

惡做果幾間，你係咪都係we?

等左成個星期都未有就收得皮

頭盔：唔同聯網唔同部門唔同做法，再等下

原來咁快無消息就收皮 我以為HA慢d

本身有冇hr背景？

有呀 做咗一年半hr架啦

Why not both?

唔知有冇幫助

有冇人18/12 in HAHO RN

請問EA2 2nd in會問咩問題 應該點prep

Ha係慢 不過唔會慢喺呢啲位佢in完你嗰一刻佢都已經心裡有數啦講真，佢邊洗一個星期黎揀人

希望我講錯，然後你收到消息啦

無得prep，2nd in擺明係叫你去相睇，部門老細覺得你岩心水就會請

咁問題會再問多次自我介紹個啲? thanks巴打

都係算啦咁 本身都15 16做唔做好

因為人工同title高過依家個份
岀面commercial 又無乜opening

推

收到call ha總部 hr EA2 BC

HR呀

好多人走

Thanks 絲打
2nd in係咪都要預備幾條問題問佢

明啊 佢地本身冇講等幾耐？ 邊個cluster?

Haha我就係interview無問到要等幾耐先上黎問港島西

應該兩至三 9估

港島西長期請hr

其實呢兩樣有咩分別 邊個好d

所以我就算有offer都十五十六 d人好似好閪咁

好奇一問HA有咩職位需要帶文件返屋企做？

如果我細問duties會唔會顯到我溫唔足書

EA無allowance嗰啲 做clerk著數啲 我相信做ea嘅好多目標都係轉clerk升上2

咁我又覺得唔會喎你問實際工作情況都合理啊

病人病歷既SYSTEM

高層

港島東就一星期有 你有消息未呀

未啦 你就好啦有得做港島東

好多時hr都會約返工嗰日即日簽約架喎

大半年係咁申請ea3a，無一份請
點解我要等爆武肺先轉醫管局

收到HO HR EA2 interview

有冇巴打比下tips

本身有pm底 去試下

公司忙到我果日miss左個bc
原本有qe training center offer

HR好伏？ 我報係因為project management

我都係

+1

其實for d比較senior ge位（EOII，HAII），街外人係咪點都唔會機會入到就算有得in（冇做過HA）

唔係，好多街外直入，linkedin都見唔少
都係睇彩數

睇部門 兩樣都有

想問下apply完有interview既話係會打電話定係email通知

Email

通常幾耐有通知？

#1